%% Curso de Conducción, Notas Teóricas.
%% Copyright 2021 Andŕes Felipe Moreno Sarria
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
% of this license or (at your option) any later version.
% The latest version of this license is in
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
% version 2005/12/01 or later.
%
% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%
% The Current Maintainer of this work is Andŕes Felipe Moreno Sarria.
%
% This work consists of the files:
%    - aspectos_de_accidentalidad/main.tex.
%    - aspectos_de_entorno/main.tex.
%    - aspectos_de_seguridad/main.tex.
%    - aspectos_legales/main.tex.
%    - aspectos_mecanicos/main.tex.
%    - herramientas y recursos/main.tex.
%    - indice_de_articulos/main.tex.
%    - main.tex.

\section{Herramientas y Recursos}

A continuación se expondrán algunas herramientas que están a disposición de la
comunidad que resultan particularmente útiles tanto en el examen teórico de
conducción, como en situaciones de tránsito en general.

\subsection{En general}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Siniestros app}: Es una aplicacción movil con todos los
  artículos del código nacional de policía e información relevante que puede
  resultar útil tanto al cometer una infracción de tránsito como al estar en un
  accidente de transito.

  \item \textbf{Escuela, Agencia Nacional de Seguridad Vial (ANSV)}: Herramienta
  virtual que permite la capacitación y documentación sobre aspectos de
  seguridad vial, importante para poder formarse y propiciar un mejor entorno en
  el transito.
\end{itemize}

\subsection{Para el examen}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Examen de conducción Colombia 2020, Daypo}: Simulacro
    online que contiene algunas preguntas que posiblemente son
    preguntadas en el examen real, además, permite una preparación
    adecuada al examen.

    \textit{link:} \url{https://www.daypo.com/conduccion-colombia-2020.html}

    \item \textbf{Manual de señalización de Colombia}: Un manual con todas las
    señales de transito y sus significados.

    \textit{link:}
    \url{https://www.mintransporte.gov.co/documentos/29/manuales-de-senalizacion-vial/}
\end{itemize}

\subsection{Para la compra de elementos de seguridad}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Sharp cascos}: Página que permite buscar cascos de diferentes
  precios con estándares altos de calidad y seguridad

  \textit{link:} \url{https://sharp.dft.gov.uk/}
\end{itemize}

\subsection{En caso de accidentes de tránsito}

\begin{enumerate}
  \item \textbf{IPAT}: Informe Policial de Accidentes de Tránsito, que es
  diligenciado cada vez que se presenta un accidente en la vía, tiene un manual
  de como se debe llenar, así mismo, tiene el formato sin diligenciar que puede
  ser impreso, este documento es gratis y debe ser entregado por el policía,
  igualmente se puede imprimir si se desea, contando con el archivo.

  \textit{link:}
  \url{https://web.mintransporte.gov.co/rnat/app/ayudas/Resolucion_0011268_2012.pdf}
\end{enumerate}
